\section{Struttura}
\subsection{Gerarchia dei File}
All'interno della cartella principale si trovano i file delle pagine raggiungibili dagli utenti. Il progetto è stato, inizialmente, pensato secondo lo standard XHTML 1.0 Strict, in fase di realizzazione si è però deciso di utilizzare HTML5. 
Le pagine che costituiscono il sito sono:
\begin{itemize} 
\item index.php: Questa pagina è la prima con cui interagisce l'utente e contiene una piccola descrizione sulle motivazioni per cui vale la pena pernottare da noi;
\item come\_raggiungerci.php: Pagina dove vengono illustrate le possibilità con cui poterci raggiungere: aereo, treno e auto, con annessa mappa interattiva;
\item camere.php: Pagina che illustra le possibili tipologie di camere che si possono prenotare, dalla più economica a quella più lussuosa;
\item dintorni.php: In questa pagina vengono forniti spunti riguardo luoghi da visitare, come ad esempio musei o piazze, e vengono suggeriti ristoranti e bar;
\item servizi.php: Pagina contenente i servizi offerti dall'hotel, come wi-fi, parcheggio e accesso agli animali;
\item contatti.php: Pagina contenente il numero di telefono e la e-mail dell'hotel;
\item prenota.php: Pagina con il form per la prenotazione della camera.
\end{itemize}
\subsection{Scelta HTML5}
Si è deciso di utilizzare HTML5 per i seguenti motivi:
\begin{itemize}
\item permettere la validazione del codice contenente una mappa importata da Google Maps (\underline{\color{Blue}https://www.google.it/maps});
\item la possibilità di inserire un'immagine all'interno del tag anchor a;
\item permette la presenza di block elements dentro i tag a;
\item attributo \textit{placeholder}: aiuta l'utente della compilazione dei form;
\end{itemize} 
\subsection{Le pagine}
\subsubsection{Home/\textit{index.php}}
Questa pagina permette di crearsi una prima idea dei servizi che Guglielm Hotel offre e permette di selezionare subito le date di interesse per prenotare una stanza.
\subsubsection{Come raggiungerci/\textit{come\_raggiungerci.php}}
La pagina \textit{Come raggiungerci} offre tutte le soluzioni possibili per raggiungere l'hotel e fornisce anche una mappa per organizzare al meglio il proprio viaggio.
\subsubsection{Le nostre camere/\textit{camere.php}}
\textit{Le nostre camere} fornisce una panoramica di tutte le stanze che offriamo, allegando una foto, una breve descrizione, il prezzo a notte e le date di disponibilità in cui una persona può prenotare.
In questa pagina sono presenti i bottoni Prenota che collegano direttamente a \textit{prenota.php} con la camera giusta selezionata.\\
\subsubsection{Attorno a noi/\textit{dintorni.php}}
Questa pagina fornisce spunti su ristoranti, bar e luoghi che meritano di essere visitati.
\subsubsection{I nostri servizi/\textit{servizi.php}}
Qui è presente l'elenco di tutti i servizi che offriamo.
\subsubsection{Prenota/\textit{prenota.php}}
In questa pagina troviamo il form per effettuare la prenotazione.
%\end{section}
